<ayat>
هَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ الْغَاشِيَةِ ‎﴿١﴾
---

1. Эй Пайғамбар, сизга ўз даҳшати билан одамларни ўраб-чулғаб оладиган Қиёмат (Ғошия) хабари келдими?

</ayat>
<ayat>
وُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ خَاشِعَةٌ ‎﴿٢﴾‏ عَامِلَةٌ نَّاصِبَةٌ ‎﴿٣﴾‏ تَصْلَىٰ نَارًا حَامِيَةً ‎﴿٤﴾‏ تُسْقَىٰ مِنْ عَيْنٍ آنِيَةٍ ‎﴿٥﴾‏ لَّيْسَ لَهُمْ طَعَامٌ إِلَّا مِن ضَرِيعٍ ‎﴿٦﴾‏ لَّا يُسْمِنُ وَلَا يُغْنِي مِن جُوعٍ ‎﴿٧﴾
---

2-7. У куни кофирларнинг юзлари азоб сабабли хорланиб, ерга эгилган, оғир меҳнат билан қийналган ҳолда бўлади. Улар қаттиқ қизиган оловга кирадилар. Ўта қайноқ булоқдан суғориладилар. Дўзахийлар учун ерга ёпишиб ўсадиган тиканли зареъ ўсимлигидан бошқа егулик йўқдир. Бу энг ёмон ва ўта жирканч егулик бўлиб, еювчисини на семиртиради, на очган қорнини тўйдиради.

</ayat>
<ayat>
وُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ نَّاعِمَةٌ ‎﴿٨﴾‏ لِّسَعْيِهَا رَاضِيَةٌ ‎﴿٩﴾‏ فِي جَنَّةٍ عَالِيَةٍ ‎﴿١٠﴾‏ لَّا تَسْمَعُ فِيهَا لَاغِيَةً ‎﴿١١﴾‏ فِيهَا عَيْنٌ جَارِيَةٌ ‎﴿١٢﴾‏ فِيهَا سُرُرٌ مَّرْفُوعَةٌ ‎﴿١٣﴾‏ وَأَكْوَابٌ مَّوْضُوعَةٌ ‎﴿١٤﴾‏ وَنَمَارِقُ مَصْفُوفَةٌ ‎﴿١٥﴾‏ وَزَرَابِيُّ مَبْثُوثَةٌ ‎﴿١٦﴾
---

8-16. Қиёмат куни мўминларнинг юзлари неъматлар ичида яшнаб, дунёда қилган тоат-ибодатлари учун охиратда мамнун ҳолда бўлади. Улар жойлашган ўрни ҳам, даражаси ҳам юқори жаннатда бўладилар. Унда бир оғиз ҳам беҳуда сўз эшитмайдилар. Унда суви тўлиб-тошиб оқадиган булоқ бор. Унда баланд тахтлар бор. Ичувчилар учун ҳозирлаб қўйилган қадаҳлар, ёнма-ён териб қўйилган ёстиқлар, тўшаб қўйилган саноқсиз гиламлар бор.

</ayat>
<ayat>
أَفَلَا يَنظُرُونَ إِلَى الْإِبِلِ كَيْفَ خُلِقَتْ ‎﴿١٧﴾‏ وَإِلَى السَّمَاءِ كَيْفَ رُفِعَتْ ‎﴿١٨﴾‏ وَإِلَى الْجِبَالِ كَيْفَ نُصِبَتْ ‎﴿١٩﴾‏ وَإِلَى الْأَرْضِ كَيْفَ سُطِحَتْ ‎﴿٢٠﴾
---

17-20. Ҳақни инкор қилувчи кофирлар туянинг қандай ажойиб шаклда яратилганига, осмоннинг қандай баланд кўтариб қўйилганига, тоғларнинг қандай тиклаб қўйилганига – улар билан ерда мустаҳкамлик ва ўрнашиш вужудга келганига, ернинг қандай ёйиб, тўшаб қўйилганига боқмайдиларми?!

</ayat>
<ayat>
فَذَكِّرْ إِنَّمَا أَنتَ مُذَكِّرٌ ‎﴿٢١﴾‏ لَّسْتَ عَلَيْهِم بِمُصَيْطِرٍ ‎﴿٢٢﴾
---

21, 22. Эй Пайғамбар, ўша юз ўгирувчиларга ўзингизга юборилган нарсалар билан насиҳат қилинг ва уларнинг юз ўгиришларидан хафа бўлманг. Сиз уларга эслатувчисиз, холос. Уларни иймонга мажбурлаш сизнинг вазифангиз эмас.

</ayat>
<ayat>
إِلَّا مَن تَوَلَّىٰ وَكَفَرَ ‎﴿٢٣﴾‏ فَيُعَذِّبُهُ اللهُ الْعَذَابَ الْأَكْبَرَ ‎﴿٢٤﴾‏
---

23, 24. Ким эслатма ва насиҳатлардан юз ўгириб, ўз куфрида маҳкам турса, Аллоҳ уни дўзахда қаттиқ азобга дучор қилади.

</ayat>
<ayat>
إِنَّ إِلَيْنَا إِيَابَهُمْ ‎﴿٢٥﴾‏ ثُمَّ إِنَّ عَلَيْنَا حِسَابَهُم ‎﴿٢٦﴾‏
---

25, 26. Шубҳасиз, инсонлар ўлгандан сўнг Бизнинг ҳузуримизга қайтадилар. Сўнг қилмишларига муносиб жазо бериш Бизнинг зиммамиздадир.
</ayat>